\setcode{utf8}
 \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \<الخلاصة : >     
\\
\< تم تنفيذ هذا المشروع للحصول على الشهادة الوطنية للهندسة الاعلامية . و قد تم القيام به في ماس \\للتحليلات . وتعاملنا مع اعداد ماستر انسايت تطبيق الويب الذي يسمح لك بتشغيل سيناريوهات \\المحاكاة و تحسين الميزانيات المستقبلية . في هذا العمل، استخدمنا لغة النمذجة القياسية أ م ل .  ثم،\\>
\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad
\< بنينا النظام وفقا للهندسة ج ا ا .\\>
\<  كلمات مفاتيح :  جافا ، ج ا ا ، سبرنج م.ف.س ، انجولار جس ، ه ت م ل خمسة ، بوتستراب 3 . >
\\ 
\\
\noindent\rule{16cm}{0.4pt}
\\
\\
\textbf{Abstract :}
\\
\\
This project was completed for the National Engineering Engineer Diploma
computer. It was undertaken in Mass-Analytics. We are dealing with the development
MassTer Insight web application that allows you to run simulation scenarios and optimize future budgets.
\\
In this work, we used as modeling language the UML standard. Then,
we build the system according to a JEE architecture.
\\
\\
Keywords: JAVA, JEE, Spring MVC, AngularJS, HTML5, Bootstrap 3.
\\
\\
\noindent\rule{16cm}{0.4pt}
\\
\\
\textbf{Résumé :}
\\
\\
Le présent projet a été réalisé en vue de l’obtention du diplôme national d’ingénieur en génie 
informatique. Il a été entrepris au sein Mass-Analytics. Nous y traitons le développement
de MassTer Insight application web qui permet d'exécuter des scénarios de simulation et d'optimiser les budgets futurs.
\\
Dans ce travail, nous avons utilisé comme langage de modélisation le standard UML. Puis,
nous construisons le système suivant une architecture JEE.
\\
\\
Mots clés : JAVA, JEE, Spring MVC, AngularJS, HTML5, Bootstrap 3.